\subsubsection{Thermische Zustandsgleichung - Aufgabe:ThermiZustanUmt} 
\begin{minipage}{0.45\textwidth} 
$ p\cdot V =\nu \cdot R_{m} \cdot T $\\ 
$ p =\frac{\nu \cdot R_{m} \cdot T}{  V} $\\ 
$ V =\frac{\nu \cdot R_{m} \cdot T}{  p} $\\ 
$ T =\frac{p\cdot V}{\nu \cdot R_{m} } $\\ 
\end{minipage} 
\begin{minipage}{0.45\textwidth} 
 
\end{minipage} 
\subsubsection{Thermische Zustandsgleichung} 
\begin{minipage}{0.45\textwidth} 
$ p\cdot V =\nu \cdot R_{m} \cdot T $\\ 
$ p =\frac{\nu \cdot R_{m} \cdot T}{  V} $\\ 
$ V =\frac{\nu \cdot R_{m} \cdot T}{  p} $\\ 
$ T =\frac{p\cdot V}{\nu \cdot R_{m} } $\\ 
\end{minipage} 
\begin{minipage}{0.45\textwidth} 
 
\end{minipage} 
\subsubsection{Allgemeine Gasgleichung - Aufgabe:AllgeGasglUmT1} 
\begin{minipage}{0.45\textwidth} 
$ V_{1}  = \frac{V_{2} \cdot p_{} \cdot T_{1} }{  T_{2} \cdot p_{1} } $\\ 
$ p_{1}  = \frac{V_{2} \cdot p_{2} \cdot T_{1} }{  T_{2} \cdot V_{1} } $\\ 
$ T_{1}  = \frac{V_{1} \cdot p_{1} \cdot T_{2} }{  V_{2} \cdot p_{2} } $\\ 
\end{minipage} 
\begin{minipage}{0.45\textwidth} 
 
\end{minipage} 
\subsubsection{Thermische Zustandsgleichung - Aufgabe:ThermiZustanUmp} 
\begin{minipage}{0.45\textwidth} 
$ p\cdot V =\nu \cdot R_{m} \cdot T $\\ 
$ p =\frac{\nu \cdot R_{m} \cdot T}{  V} $\\ 
$ V =\frac{\nu \cdot R_{m} \cdot T}{  p} $\\ 
$ T =\frac{p\cdot V}{\nu \cdot R_{m} } $\\ 
\end{minipage} 
\begin{minipage}{0.45\textwidth} 
 
\end{minipage} 
\subsubsection{Allgemeine Gasgleichung - Aufgabe:AllgeGasglUmV1} 
\begin{minipage}{0.45\textwidth} 
$ V_{1}  = \frac{V_{2} \cdot p_{} \cdot T_{1} }{  T_{2} \cdot p_{1} } $\\ 
$ p_{1}  = \frac{V_{2} \cdot p_{2} \cdot T_{1} }{  T_{2} \cdot V_{1} } $\\ 
$ T_{1}  = \frac{V_{1} \cdot p_{1} \cdot T_{2} }{  V_{2} \cdot p_{2} } $\\ 
\end{minipage} 
\begin{minipage}{0.45\textwidth} 
 
\end{minipage} 
\subsubsection{Allgemeine Gasgleichung} 
\begin{minipage}{0.45\textwidth} 
$ V_{1}  = \frac{V_{2} \cdot p_{} \cdot T_{1} }{  T_{2} \cdot p_{1} } $\\ 
$ p_{1}  = \frac{V_{2} \cdot p_{2} \cdot T_{1} }{  T_{2} \cdot V_{1} } $\\ 
$ T_{1}  = \frac{V_{1} \cdot p_{1} \cdot T_{2} }{  V_{2} \cdot p_{2} } $\\ 
\end{minipage} 
\begin{minipage}{0.45\textwidth} 
 
\end{minipage} 
\subsubsection{Thermische Zustandsgleichung - Aufgabe:ThermiZustanUmV} 
\begin{minipage}{0.45\textwidth} 
$ p\cdot V =\nu \cdot R_{m} \cdot T $\\ 
$ p =\frac{\nu \cdot R_{m} \cdot T}{  V} $\\ 
$ V =\frac{\nu \cdot R_{m} \cdot T}{  p} $\\ 
$ T =\frac{p\cdot V}{\nu \cdot R_{m} } $\\ 
\end{minipage} 
\begin{minipage}{0.45\textwidth} 
 
\end{minipage} 
\subsubsection{Allgemeine Gasgleichung - Aufgabe:AllgeGasglUmp1} 
\begin{minipage}{0.45\textwidth} 
$ V_{1}  = \frac{V_{2} \cdot p_{} \cdot T_{1} }{  T_{2} \cdot p_{1} } $\\ 
$ p_{1}  = \frac{V_{2} \cdot p_{2} \cdot T_{1} }{  T_{2} \cdot V_{1} } $\\ 
$ T_{1}  = \frac{V_{1} \cdot p_{1} \cdot T_{2} }{  V_{2} \cdot p_{2} } $\\ 
\end{minipage} 
\begin{minipage}{0.45\textwidth} 
 
\end{minipage} 
