\subsubsection{Bildgröße - Gegenstandsgröße - Aufgabe:BildGegenUmbbb} 
\begin{minipage}{0.45\textwidth} 
$ \frac{G}{B} = \frac{g}{b} $\\ 
$ G = \frac{g\cdot B}{ b} $\\ 
$ B = \frac{G\cdot b}{ g} $\\ 
$ g = \frac{G\cdot b}{ B} $\\ 
$ b = \frac{B\cdot g}{ G} $\\ 
\end{minipage} 
\begin{minipage}{0.45\textwidth} 
 
\end{minipage} 
\subsubsection{Bildgröße - Gegenstandsgröße - Aufgabe:BildGegenUmgg} 
\begin{minipage}{0.45\textwidth} 
$ \frac{G}{B} = \frac{g}{b} $\\ 
$ G = \frac{g\cdot B}{ b} $\\ 
$ B = \frac{G\cdot b}{ g} $\\ 
$ g = \frac{G\cdot b}{ B} $\\ 
$ b = \frac{B\cdot g}{ G} $\\ 
\end{minipage} 
\begin{minipage}{0.45\textwidth} 
 
\end{minipage} 
\subsubsection{Bildgröße - Gegenstandsgröße - Aufgabe:BildGegenUmg} 
\begin{minipage}{0.45\textwidth} 
$ \frac{G}{B} = \frac{g}{b} $\\ 
$ G = \frac{g\cdot B}{ b} $\\ 
$ B = \frac{G\cdot b}{ g} $\\ 
$ g = \frac{G\cdot b}{ B} $\\ 
$ b = \frac{B\cdot g}{ G} $\\ 
\end{minipage} 
\begin{minipage}{0.45\textwidth} 
 
\end{minipage} 
\subsubsection{Bildgröße - Gegenstandsgröße} 
\begin{minipage}{0.45\textwidth} 
$ \frac{G}{B} = \frac{g}{b} $\\ 
$ G = \frac{g\cdot B}{ b} $\\ 
$ B = \frac{G\cdot b}{ g} $\\ 
$ g = \frac{G\cdot b}{ B} $\\ 
$ b = \frac{B\cdot g}{ G} $\\ 
\end{minipage} 
\begin{minipage}{0.45\textwidth} 
 
\end{minipage} 
\subsubsection{Bildgröße - Gegenstandsgröße - Aufgabe:BildGegenUmBG} 
\begin{minipage}{0.45\textwidth} 
$ \frac{G}{B} = \frac{g}{b} $\\ 
$ G = \frac{g\cdot B}{ b} $\\ 
$ B = \frac{G\cdot b}{ g} $\\ 
$ g = \frac{G\cdot b}{ B} $\\ 
$ b = \frac{B\cdot g}{ G} $\\ 
\end{minipage} 
\begin{minipage}{0.45\textwidth} 
 
\end{minipage} 
\subsubsection{Bildgröße - Gegenstandsgröße - Aufgabe:BildGegenUmggg} 
\begin{minipage}{0.45\textwidth} 
$ \frac{G}{B} = \frac{g}{b} $\\ 
$ G = \frac{g\cdot B}{ b} $\\ 
$ B = \frac{G\cdot b}{ g} $\\ 
$ g = \frac{G\cdot b}{ B} $\\ 
$ b = \frac{B\cdot g}{ G} $\\ 
\end{minipage} 
\begin{minipage}{0.45\textwidth} 
 
\end{minipage} 
\subsubsection{Brennweite} 
\begin{minipage}{0.45\textwidth} 
$ f  = \frac{g\cdot b}{g+b} $\\ 
$ b  = \frac{f\cdot g}{g-f} $\\ 
$ g  = \frac{f\cdot b}{b-f} $\\ 
\end{minipage} 
\begin{minipage}{0.45\textwidth} 
 
\end{minipage} 
\subsubsection{Brennweite - Aufgabe:BrennUmg} 
\begin{minipage}{0.45\textwidth} 
$ f  = \frac{g\cdot b}{g+b} $\\ 
$ b  = \frac{f\cdot g}{g-f} $\\ 
$ g  = \frac{f\cdot b}{b-f} $\\ 
\end{minipage} 
\begin{minipage}{0.45\textwidth} 
 
\end{minipage} 
\subsubsection{Brennweite - Aufgabe:BrennUmf} 
\begin{minipage}{0.45\textwidth} 
$ f  = \frac{g\cdot b}{g+b} $\\ 
$ b  = \frac{f\cdot g}{g-f} $\\ 
$ g  = \frac{f\cdot b}{b-f} $\\ 
\end{minipage} 
\begin{minipage}{0.45\textwidth} 
 
\end{minipage} 
\subsubsection{Brennweite - Aufgabe:BrennUmb} 
\begin{minipage}{0.45\textwidth} 
$ f  = \frac{g\cdot b}{g+b} $\\ 
$ b  = \frac{f\cdot g}{g-f} $\\ 
$ g  = \frac{f\cdot b}{b-f} $\\ 
\end{minipage} 
\begin{minipage}{0.45\textwidth} 
 
\end{minipage} 
